
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [35. 搜索插入位置](https://leetcode-cn.com/problems/search-insert-position/)

## 題目描述

<p>给定一个排序数组和一个目标值，在数组中找到目标值，并返回其索引。如果目标值不存在于数组中，返回它将会被按顺序插入的位置。</p>

<p>请必须使用时间复杂度为 <code>O(log n)</code> 的算法。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> nums = [1,3,5,6], target = 5
<strong>输出:</strong> 2
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> nums = [1,3,5,6], target = 2
<strong>输出:</strong> 1
</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> nums = [1,3,5,6], target = 7
<strong>输出:</strong> 4
</pre>

<p><strong>示例 4:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> nums = [1,3,5,6], target = 0
<strong>输出:</strong> 0
</pre>

<p><strong>示例 5:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> nums = [1], target = 0
<strong>输出:</strong> 0
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示:</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>nums</code> 为<strong>无重复元素</strong>的<strong>升序</strong>排列数组</li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= target <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [第一个错误的版本](../first-bad-version/README.md)
